1) 1)Создаем внешний, пустой репозиторий на gitlab.
2)Создаем файлы для домашнего задания.
3)git init - Создаем локальный репозиторий;
4)git add . или git add (название файла(-ов), который мы можем узнать через git status);
5)git commit -m "Homework" - Обьединяем файлы.
6)git remote add origin (URL внешнего репозитория на gitlab);
7)git push origin master - Загружаем на внешний репозиторий.
2) 1)Создаем внешний репозиторий на gitlab. 
2)git clone (URL внешнего репозитория) - Клонируем готовое домашнее задание;
3)git init - Создаем локальный репозиторий;
4)git add . - Добавлем все файлы на локальный репозиторий;
5)git commit -m "Homework2" - Обьединяем все под одним названием.
6)git remote (remove - если нужно очистить старую URL на внешний репозиторий) add origin (URL внешнего репозитория)
7)git push origin master - Загружаем на внешний репозиторий.